[
    {
        "TRATA": "Evitar que continue el autotrauma con sedantes, collares isabelinos, o cubriendo toda la superficie corporal con un liencillo.",
        "NO": "1BCAL"
    },
    {
        "TRATA": "Corticoides por v\u00eda general para calmar el prurito.",
        "NO": "1BCAL"
    },
    {
        "TRATA": "Raramente son necesarios antibi\u00f3ticos.",
        "NO": "1BCAL"
    },
    {
        "TRATA": "Tratamiento de la causa que lo produjo.",
        "NO": "1BPOD"
    },
    {
        "TRATA": "Mantener limpia la regi\u00f3n mediante pediluvios con shamp\u00fa de per\u00f3xido de benzoilo, o clohexidrina.",
        "NO": "1BPOD"
    },
    {
        "TRATA": "Evitar el trauma del lamido.",
        "NO": "1BPOD"
    },
    {
        "TRATA": "Calmar el dolor con analg\u00e9sico.",
        "NO": "1BPOD"
    },
    {
        "TRATA": "Bajar el nivel de la sensibilidad d\u00e9rmica mediante antidepresivos tric\u00edclicos.",
        "NO": "1BPOD"
    },
    {
        "TRATA": "Considerar la excisi\u00f3n quir\u00fargica del tejido afectado.",
        "NO": "1BPOD"
    },
    {
        "TRATA": "Realizar si de los m\u00e9todos complementarios de diagn\u00f3stico surge que las bacterias son la causa primaria y no una contaminaci\u00f3n.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "TRATA": "Se utilizar\u00e1 el antibi\u00f3tico  espec\u00edfico  durante un m\u00ednimo de 15 dias.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "TRATA": "Evitar aumentar el trauma cuando se realiza la limpieza local.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "TRATA": "Utilizar analg\u00e9sicos y considerar colocar un collar isabelino.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "TRATA": "Higiene y antisepsia.",
        "NO": "1BPLI"
    },
    {
        "TRATA": "Definitivo es quir\u00fargico-est\u00e9tico.",
        "NO": "1BPLI"
    },
    {
        "TRATA": "Esta patolog\u00eda d\u00e9rmica NO responde a los antibi\u00f3ticos, y s\u00f3lo da una mejor\u00eda en los casos de infecci\u00f3n bacteriana secundaria.",
        "NO": "1BMEN"
    },
    {
        "TRATA": "Lavar la regi\u00f3n con shamp\u00fa con per\u00f3xido de benzoilo, evitando aumentar el trauma.",
        "NO": "1BMEN"
    },
    {
        "TRATA": "Aplicaci\u00f3n local de una crema con corticoide.",
        "NO": "1BMEN"
    },
    {
        "TRATA": "Aplicaci\u00f3n local de Dimetilsulfoxido al 60% en propilenglicol y corticoide.",
        "NO": "1BMEN"
    },
    {
        "TRATA": "Aplicaci\u00f3n local de retinoides.",
        "NO": "1BMEN"
    },
    {
        "TRATA": "Evitar que continue el trauma, cambiando el lugar en donde el animal se acuesta, o colocando vendajes acolchados.",
        "NO": "1BCAY"
    },
    {
        "TRATA": "En los casos m\u00e1s beningos cremas emolientes, antibi\u00f3ticas con o sin corticoides.",
        "NO": "1BCAY"
    },
    {
        "TRATA": "En los casos m\u00e1s grave la resoluci\u00f3n es quir\u00fargica.",
        "NO": "1BCAY"
    },
    {
        "TRATA": "Si no hay compromiso sist\u00e9mico, pueden curar espont\u00e1neamente.",
        "NO": "1SIMP"
    },
    {
        "TRATA": "Lavado local con champ\u00fa de per\u00f3xido de benzoilo, o clohexidrina, una vez cada 3 d\u00edas.",
        "NO": "1SIMP"
    },
    {
        "TRATA": "Antibi\u00f3ticos sist\u00e9micos.",
        "NO": "1SIMP"
    },
    {
        "TRATA": "Tratar la enfermedad sist\u00e9mica de base.",
        "NO": "1SIMP"
    },
    {
        "TRATA": "Mejorar las condiciones sanitarias.",
        "NO": "1SIMP"
    },
    {
        "TRATA": "Solamente en el caso de que en las lesiones se haya observado estafilococos  se suministrar\u00e1 antibi\u00f3ticos, en caso de que NO haya una respuesta r\u00e1pida a estos, se deber\u00e1n reconsiderar las etiolog\u00edas predisponentes (ver 15).",
        "NO": "1SFOL"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os con champ\u00fa de per\u00f3xido de benzoilo, o clohexidrina.",
        "NO": "1SFOL"
    },
    {
        "TRATA": "Solamente en el caso de que en las lesiones se hayan observado estafilococos, se suministrar\u00e1 antibi\u00f3ticos. En caso de que No haya una respuesta r\u00e1pida a estos, se deber\u00e1 reconsiderar, las etiologias predisponentes (ver 15).",
        "NO": "1SCAL"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os con champ\u00fa de per\u00f3xido de benzoilo, o clohexidrina.",
        "NO": "1SCAL"
    },
    {
        "TRATA": "Buscar la causa determinante.",
        "NO": "1SHSE"
    },
    {
        "TRATA": "Antibi\u00f3tico durante 3 a 4 semanas.",
        "NO": "1SHSE"
    },
    {
        "TRATA": "Lavado o ba\u00f1os con champ\u00fa de per\u00f3xido de benzoilo o clorhexidrina.",
        "NO": "1SHSE"
    },
    {
        "TRATA": "Toilette de la regi\u00f3n con corte de pelo y peri\u00f3dicos ba\u00f1os con champ\u00fa de per\u00f3xido de benz\u00f3ilo, o clorhexidina.",
        "NO": "1PFFC"
    },
    {
        "TRATA": "Antibi\u00f3tico se\u00f1alado por el antibiograma durante 6 a 10 semanas.",
        "NO": "1PFFC"
    },
    {
        "TRATA": "Toilette de la regi\u00f3n con corte del pelo y peri\u00f3dicos ba\u00f1os con champ\u00fa de per\u00f3xido de benz\u00f3ilo, o clohexidrina.",
        "NO": "1POV"
    },
    {
        "TRATA": "Antibi\u00f3tico se\u00f1alado por el antibiograma durante 6 a 10 semanas.",
        "NO": "1POV"
    },
    {
        "TRATA": "Control de una adecuada nutrici\u00f3n y suplementos nutricionales que contengan Zinc.",
        "NO": "1POV"
    },
    {
        "TRATA": "Inmunomoduladores, o aplicaciones de c\u00e9lulas vivas que contengan elementos del sistema ret\u00edculo endotelial como Timo, Bazo, H\u00edgado, etc.",
        "NO": "1POV"
    },
    {
        "TRATA": "Quir\u00fargico, pero al ignorarse la causa, es dif\u00edcil evaluar los resultados.",
        "NO": "9FIS"
    },
    {
        "TRATA": "Algunas veces responde a los antibi\u00f3ticos, otras a los corticoides o a ambos a la vez.",
        "NO": "9FIS"
    },
    {
        "TRATA": "Estricto control de las pulgas en el ambiente, y sobre el animal.",
        "NO": "2PUL"
    },
    {
        "TRATA": "Evitar el contacto con el alergeno, propuesta dif\u00edcil de cumplir en ciertas condiciones de h\u00e1bitat y clim\u00e1ticas regionales.",
        "NO": "2PUL"
    },
    {
        "TRATA": "Control del prurito, con corticoides, antihistam\u00ednicos.",
        "NO": "2PUL"
    },
    {
        "TRATA": "Buscar el alergeno y evitar su contacto.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "TRATA": "Tratamiento del prurito con corticoides o antihistam\u00ednicos",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "TRATA": "Tratar las infecciones secundarias bacterianas y por Malassezia.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "TRATA": "Hiposensibilizaci\u00f3n.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "TRATA": "Suplementar la nutrici\u00f3n con \u00e1cidos grasos omega 3 y 6.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "TRATA": "Sedantes del tipo de la amitriptilina.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "TRATA": "Tratar de eliminar el alergeno.",
        "NO": "2CONT"
    },
    {
        "TRATA": "La respuesta a los corticoides es irregular.",
        "NO": "2CONT"
    },
    {
        "TRATA": "Dieta hipoalerg\u00e9nica durante 2 meses, a fin de evaluar la respuesta.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "TRATA": "Una dieta hipoalerg\u00e9nica estar\u00e1 compuesta por ingredientes que el animal nunca antes recibi\u00f3, sin aditivos qu\u00edmicos, colorantes o preservativos.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "TRATA": "Se puede utilizar dietas espec\u00edficamente formuladas por empresas nutricionales.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "TRATA": "Corticoides s\u00f3lo act\u00faan en el 50% de los casos.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "TRATA": "Conocido el o los alimentos alerg\u00e9nicos, evitarlos.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "TRATA": "Terapia inmunosupresora:",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "TRATA": "Dosis altas de corticoides.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "TRATA": "Citost\u00e1ticos (como el clorambucilo).",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "TRATA": "Azatioprina.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "TRATA": "Terapia inmunosupresora:",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "TRATA": "Dosis altas de corticoides.",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "TRATA": "Citost\u00e1ticos (como el clorambucilo)",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "TRATA": "Azatioprina",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "TRATA": "Terapia inmunosupresora:",
        "NO": "4PBUL"
    },
    {
        "TRATA": "Dosis altas de corticoides.",
        "NO": "4PBUL"
    },
    {
        "TRATA": "Citost\u00e1ticos como el clorambucilo",
        "NO": "4PBUL"
    },
    {
        "TRATA": "Azatioprina",
        "NO": "4PBUL"
    },
    {
        "TRATA": "-Terapia inmunosupresora:",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "TRATA": "Dosis altas de corticoides",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "TRATA": "Citost\u00e1sticos como el clorambucilo",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "TRATA": "Azatioprina",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "TRATA": "Esplenectom\u00eda en pacientes con anemia hemol\u00edtica o trombocitopenias severas.",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "TRATA": "Corticoides en forma t\u00f3pica.",
        "NO": "4PLED"
    },
    {
        "TRATA": "Vitamina E.",
        "NO": "4PLED"
    },
    {
        "TRATA": "Filtros solares.",
        "NO": "4PLED"
    },
    {
        "TRATA": "Dosis elevadas de corticoides.",
        "NO": "4JUV"
    },
    {
        "TRATA": "Soluciones astringente de Acetato de aluminio  o Sulfato de magnesio.",
        "NO": "4JUV"
    },
    {
        "TRATA": "Antibi\u00f3ticos, si hay contaminaci\u00f3n secundaria.",
        "NO": "4JUV"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os con shamp\u00fa de per\u00f3xido de benzoilo, a modo de eliminar costras y permitir la penetraci\u00f3n de los acaricidas.",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "TRATA": "Amitraz 12.5% 2 ml/litro de agua una vez por semana, hasta un mes despu\u00e9s de la mejor\u00eda cl\u00ednica.",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "TRATA": "Ivermectina 1%, 400mcg/kg intramuscular o subcut\u00e1nea cada 15 d\u00edas, cuidado con las razas susceptibles como Collies, Old inglish  y sus cruzas.",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "TRATA": "Evaluar la necesidad de cortar el pelo.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os con champ\u00fa de per\u00f3xido de benzoilo, o clohexidrina.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "TRATA": "Amitraz al 12,5 5%, 2 ml por litro de agua en forma de ba\u00f1os, cada 7 d\u00edas y hasta un mes despu\u00e9s de la mejor\u00eda cl\u00ednica. Si no se observa mejor\u00eda despu\u00e9s de cada ba\u00f1o se aumentar\u00e1 la dosis.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "TRATA": "Ivermectina al 1%, 800mcg/kg cada 15 d\u00edas y hasta un mes despu\u00e9s de la mejor\u00eda cl\u00ednica y desaparici\u00f3n de \u00e1caros a la observaci\u00f3n microsc\u00f3pica.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "TRATA": "Antibi\u00f3ticos.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "TRATA": "Estr\u00f3genos en los machos.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "TRATA": "Inmunomoduladores.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1o general con amitraz de la misma forma que en la demodeccia generalizada.",
        "NO": "5DEML"
    },
    {
        "TRATA": "T\u00f3picos locales con una solucion de 40 ml de vaselina l\u00edquida, 20 ml de dimetilsulfoxido a 90%, y 2ml de amitraz al 12.5%.",
        "NO": "5DEML"
    },
    {
        "TRATA": "Lavar los conductos con champ\u00fa de per\u00f3xido de benzoilo, a modo de eliminar costras y permitir penetraci\u00f3n de los acaricidas.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "TRATA": "Colocar una vez por semana una soluci\u00f3n con 40ml de vaselina l\u00edquida, 20ml de dimetilsulfoxido al 90% y 2ml de Amitraz al 12,5%.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1ar a todo el animal con Amitraz 12.5% 2 ml/litro de agua una vez por semana, hasta un mes despu\u00e9s de la mejor\u00eda cl\u00ednica.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "TRATA": "Ivermectina 1%, 400mcg/kg intramuscular o subcut\u00e1nea cada 15 d\u00edas, 2 a 3 aplicaciones.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "TRATA": "Tratar a los otros animales y al medio ambiente.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os con shamp\u00fa antiseborreico a los fines de eliminar escamas, costras y acaros.",
        "NO": "5CHEL"
    },
    {
        "TRATA": "Utilizar cualquier ectoparasiticida para pulgas.",
        "NO": "5CHEL"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1ar a todo el animal con Amitraz 12.5% 2 ml/litro de agua una vez por semana, durante 6 a 8 semanas.",
        "NO": "5CHEL"
    },
    {
        "TRATA": "Ivermectina 1%, 400mcg/kg intramuscular o subcut\u00e1nea cada 15 d\u00edas, 2 a 3 dosis.",
        "NO": "5CHEL"
    },
    {
        "TRATA": "Tratar a los otros animales y al medio ambiente, es una medida muy importante.",
        "NO": "5CHEL"
    },
    {
        "TRATA": "Desde hace a\u00f1os se utiliza Orto-Paraprima DDD, sin tener en cuenta la localizaci\u00f3n de la hipersecreci\u00f3n.",
        "NO": "6CUSH"
    },
    {
        "TRATA": "Tambi\u00e9n est\u00e1 recomendado el Ketoconazol.",
        "NO": "6CUSH"
    },
    {
        "TRATA": "Actualmente est\u00e1n en estudio nuevos f\u00e1rmacos que act\u00faan sobre el eje hipot\u00e1lamo-pituitario-adrenal y otras que act\u00faan sobre la gl\u00e1ndula adrenal (Ver Bibliograf\u00eda en item 16).",
        "NO": "6CUSH"
    },
    {
        "TRATA": "Levotiroxina: 0,02-0,04 mg/kg cada 12 horas al principio y si hay mejor\u00eda se puede seguir con una dosis diaria.",
        "NO": "6HTIR"
    },
    {
        "TRATA": "Los cambios cut\u00e1neos tardan desde 1 mes hasta 5 meses en producirse.",
        "NO": "6HTIR"
    },
    {
        "TRATA": "Ovariectom\u00eda.",
        "NO": "6HEST"
    },
    {
        "TRATA": "Se comenzar\u00e1 utilizando muy bajas dosis, a raz\u00f3n de 0,01mg/kg de peso, con estr\u00f3genos de dep\u00f3sito como el 17-beta-ciclopentilpropionato de Estradiol.",
        "NO": "6HIP"
    },
    {
        "TRATA": "Posteriormente hay diferentes reg\u00edmenes orales propuestos.",
        "NO": "6HIP"
    },
    {
        "TRATA": "Castraci\u00f3n.",
        "NO": "6AND"
    },
    {
        "TRATA": "Orquiectom\u00eda bilateral.",
        "NO": "6SER"
    },
    {
        "TRATA": "Emp\u00edrico con testosterona, castraci\u00f3n.",
        "NO": "6SOM"
    },
    {
        "TRATA": "Etiol\u00f3gico con hormona de crecimiento. El costo es muy elevado.",
        "NO": "6SOM"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os con povidona yodada o hipoclorito de sodio al 0.5%",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "TRATA": "Cuando hay pocas lesiones, t\u00f3picos o pomadas antif\u00fangicas, durante 25 d\u00edas.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "TRATA": "Cuando est\u00e1 generalizada o hay peligro de trasmitirlas a animales o seres humanos, tratamiento con antif\u00fangicos por v\u00eda sist\u00e9mica.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "TRATA": "Control ambiental.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os con soluci\u00f3n jabonosa de povidona yodada.",
        "NO": "7TRI"
    },
    {
        "TRATA": "Antibi\u00f3ticos v\u00eda general si hay contaminaci\u00f3n bacteriana.",
        "NO": "7TRI"
    },
    {
        "TRATA": "Antif\u00fangicos por v\u00eda general.",
        "NO": "7TRI"
    },
    {
        "TRATA": "Control ambiental.",
        "NO": "7TRI"
    },
    {
        "TRATA": "Con antif\u00fangicos sistemicos.",
        "NO": "7MAL"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os con champ\u00fa en base ketoconazol.",
        "NO": "7MAL"
    },
    {
        "TRATA": "Soluci\u00f3n saturada de yoduro de potasio y antimic\u00f3ticos por v\u00eda sist\u00e9mica.",
        "NO": "7SPO"
    },
    {
        "TRATA": "Los corticoides y otras drogas inmunosupresoras est\u00e1n contraindicadas.",
        "NO": "7SPO"
    },
    {
        "TRATA": "Champ\u00faes con coaltar, u otros que se aplicar\u00e1n cada vez que aumenta el mal olor.",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "TRATA": "Corticoides por que inhiben la replicaci\u00f3n celular (Ver \u00edndice terap\u00e9tico).",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "TRATA": "Acido Retinoico (Ver \u00edndice terap\u00e9tico).",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "TRATA": "Vitamina A (Ver \u00edndice terap\u00e9tico).",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "TRATA": "Acidos grasos omegas 3 y 6 (Ver \u00edndice terap\u00e9tico).",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "TRATA": "Curativo depende de la etiolog\u00eda.",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "TRATA": "Control de la contaminaci\u00f3n bacteriana secundaria y por Malassezia.",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "TRATA": "Paliativo y emp\u00edricos: shamp\u00fa antiseborreicos, corticoides, vitamina A, \u00e1cido retinoico, \u00e1cidos grasos omega 3 y 6 (ver cap\u00edtulo 8 -tratamientos en seborrea primaria).",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "TRATA": "El mismo que el de las seborreas.",
        "NO": "8AORE"
    },
    {
        "TRATA": "Durante las hemorragias, secar y colocar una gota de cianocrilato",
        "NO": "8AORE"
    },
    {
        "TRATA": "Quir\u00fargico.",
        "NO": "8AORE"
    },
    {
        "TRATA": "Champ\u00faes antiseborreicos, o con per\u00f3xido de benzoilo.",
        "NO": "8ACOL"
    },
    {
        "TRATA": "Excisi\u00f3n quir\u00fargica est\u00e9tica.",
        "NO": "8ACOL"
    },
    {
        "TRATA": "Castraci\u00f3n.",
        "NO": "8ACOL"
    },
    {
        "TRATA": "Hidrataci\u00f3n diaria con agua en forma de pediluvios o compresas en la nariz.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "TRATA": "Agentes keratol\u00edticos.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "TRATA": "Cremas humectantes.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "TRATA": "Quir\u00fargico, las hiperqueratosis se pueden recortar.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "TRATA": "10.000 UI de vitamina A por d\u00eda, una vez al d\u00eda. La mejor\u00eda comienza al mes y la curaci\u00f3n completa se espera dentro del a\u00f1o.",
        "NO": "8CVIT"
    },
    {
        "TRATA": "Vitamina D o Calcitrol: 10 nanogramos/kg/24h.",
        "NO": "8CVIT"
    },
    {
        "TRATA": "Etretinato: 1 mg/kg/24h.",
        "NO": "8CVIT"
    },
    {
        "TRATA": "El tratamiento debe ser de por vida.",
        "NO": "8CVIT"
    },
    {
        "TRATA": "El tratamiento con sales de Zinc debe ser de por vida.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "TRATA": "Sulfato de Zinc, 10mg/kg/d\u00eda mezclado con la comida. La dosificaci\u00f3n puede ser modificada de acuerdo a la respuesta cl\u00ednica.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "TRATA": "Zinc-metionina, 1,6mg/kg/d\u00eda.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "TRATA": "En caso de que no haya mejor\u00eda administrando Zinc por v\u00eda oral, se debe suministrar en forma endovenosa una soluci\u00f3n de Sulfato de Zinc, a la misma dosis.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "TRATA": "Hidrataci\u00f3n de la piel, lavados con champ\u00faes antiseborreicos.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "TRATA": "Control sobre las causas etiol\u00f3gicas de origen nutricional.",
        "NO": "8CZ2"
    },
    {
        "TRATA": "La suplementaci\u00f3n con Sulfato de Zinc (ver S\u00edndome I) hasta la mejor\u00eda cl\u00ednica.",
        "NO": "8CZ2"
    },
    {
        "TRATA": "La terapia corresponde al de la enfermedad que le di\u00f3 origen.",
        "NO": "9ACA2"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os antiseborreicos.",
        "NO": "9ACA"
    },
    {
        "TRATA": "Corticoides por v\u00eda oral.",
        "NO": "9ACA"
    },
    {
        "TRATA": "Vitamina E 200 UI cada 12 horas. La mejor\u00eda se observar\u00e1 dentro de los 6 meses.",
        "NO": "9ACA"
    },
    {
        "TRATA": "Metatonina 5 mg/d\u00eda.",
        "NO": "9ACA"
    },
    {
        "TRATA": "Verificar que la alimentaci\u00f3n sea la correcta, para mantener la mejor nutrici\u00f3n de la piel y los pelos.",
        "NO": "9MUT"
    },
    {
        "TRATA": "Evitar pr\u00e1cticas de ba\u00f1ado, peinado y cortes que incrementen la ruptura de los pelos.",
        "NO": "9MUT"
    },
    {
        "TRATA": "Ba\u00f1os antiseborreicos.",
        "NO": "9MUT"
    },
    {
        "TRATA": "Control de las infecciones secundarias.",
        "NO": "9MUT"
    },
    {
        "TRATA": "Evitar la exposici\u00f3n al sol.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "TRATA": "Suministro de vitamina E.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "TRATA": "Acidos grasos omega 3 y 6, o alimentos balanceados con estos \u00e1cidos grasos en la relaci\u00f3n requerida.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "TRATA": "Corticoides con precauci\u00f3n debido a la acci\u00f3n negativa de estos sobre los musculos.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "TRATA": "Pentoxifilina 40mg/c2-24h.  Evaluar los resultados entre los 2 y 4 meses.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "TRATA": "Comprensi\u00f3n del propietario sobre el componente s\u00edquico de la enfermedad y los cambios ambientales a realizar.",
        "NO": "9LICK"
    },
    {
        "TRATA": "Drogas ansiol\u00edticas: Fenobarbital, Diazepam, Hydroxyzine.",
        "NO": "9LICK"
    },
    {
        "TRATA": "Drogas tric\u00edclicas antidepresivas: Fluoxetine, Amitriptilina, Imipramine, Clomipramine.",
        "NO": "9LICK"
    },
    {
        "TRATA": "Tratamiento de la enfermedad secundaria que le da origen, considerando las infecciones.",
        "NO": "9LICK"
    },
    {
        "TRATA": "Comprensi\u00f3n del propietario sobre el componente s\u00edquico de la enfermedad y los cambios ambientales a realizar.",
        "NO": "9FLAN"
    },
    {
        "TRATA": "F\u00e1rmacos ansiol\u00edticos: Fenobarbital, Diazepam, Hydroxyzine.",
        "NO": "9FLAN"
    },
    {
        "TRATA": "F\u00e1rmacos tric\u00edclicos antidepresivos: Fluxetine, Amitriptilina, Imipramine, Clomipramine.",
        "NO": "9FLAN"
    },
    {
        "TRATA": "Tratamiento de la enfermedad secundaria que le da origen.",
        "NO": "9FLAN"
    },
    {
        "TRATA": "Etiol\u00f3gico, por las causas primarias que la produjeron.",
        "NO": "9OTI"
    },
    {
        "TRATA": "Limpieza de los oidos con champ\u00fa con per\u00f3xido de benzoilo, o con dioctyl sulfosuccinato de sodio.",
        "NO": "9OTI"
    },
    {
        "TRATA": "Tratamiento local a trav\u00e9s de numerosas formulaciones comerciales.",
        "NO": "9OTI"
    },
    {
        "TRATA": "Tratamiento general de acuerdo a la etiolog\u00eda.",
        "NO": "9OTI"
    },
    {
        "TRATA": "En caso de recidivas e imposibilidad de control, la resecci\u00f3n de la porci\u00f3n vertical del conducto auditivo externo, es paliativo en la mayor\u00eda de los pacientes permitiendo un f\u00e1cil acceso para la limpieza.",
        "NO": "9OTI"
    },
    {
        "TRATA": "Seg\u00fan el proceso presente:",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "       PROCESO                 COLOR        CONSISTENCIA    OLOR",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "1) Normal                      Pajizo       L\u00edquida        Propio",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "2) Impactaci\u00f3n                Arcilloso     Pastosa        Propio",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "3) Impactaci\u00f3n recidivante    Oscuro     Pastoso  duro     Propio",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "4) Infecci\u00f3n aguda (absceso)   Amarillo       Pus          F\u00e9tido",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "5) Infecci\u00f3n cr\u00f3nica         Verdoso-rojo Pastoso blando   F\u00e9tido",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "a) Impactaci\u00f3n: estruci\u00f3n manual desde afuera o con el \u00edndice en el recto y pulgar afuera.",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "b) Impactaci\u00f3n recidivante: estruci\u00f3n manual que debe ser repetida varias veces en la semana o tratada como una infecci\u00f3n cr\u00f3nica.",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "c) Infecci\u00f3n aguda con abscedaci\u00f3n: apertura quir\u00fargica del absceso, lavado con soluci\u00f3n salina, antibi\u00f3ticos sist\u00e9micos. Y considerar cauterizar desde el orificio del absceso con varias aplicaciones semanales con \u00e1cido f\u00e9nico pur",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "d) Infecci\u00f3n cr\u00f3nica: Estruci\u00f3n del contenido del saco. Lavado con soluci\u00f3n Ringer. Antibi\u00f3ticos por v\u00eda sist\u00e9mica. Cauterizaci\u00f3n desde su conducto, con \u00e1cido f\u00e9nico, d\u00eda por medio durante una semana.",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "TRATA": "Estricto control de las pulgas en el ambiente, y sobre el animal.",
        "NO": "2PUL2"
    },
    {
        "TRATA": "Evitar el contacto con el alergeno, propuesta dif\u00edcil de cumplir en ciertas condiciones de h\u00e1bitat y clim\u00e1ticas regionales.",
        "NO": "2PUL2"
    },
    {
        "TRATA": "Control del prurito, con corticoides, antihistam\u00ednicos.",
        "NO": "2PUL2"
    },
    {
        "TRATA": "Estricto control de las pulgas en el ambiente, y sobre el animal.",
        "NO": "2PUL3"
    },
    {
        "TRATA": "Evitar el contacto con el alergeno, propuesta dif\u00edcil de cumplir en ciertas condiciones de h\u00e1bitat y clim\u00e1ticas regionales.",
        "NO": "2PUL3"
    },
    {
        "TRATA": "Control del prurito, con corticoides, antihistam\u00ednicos.",
        "NO": "2PUL3"
    },
    {
        "TRATA": "Buscar el alergeno y evitar su contacto.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "TRATA": "Tratamiento del prurito con corticoides o antihistam\u00ednicos",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "TRATA": "Tratar las infecciones secundarias bacterianas y por Malassezia.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "TRATA": "Hiposensibilizaci\u00f3n.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "TRATA": "Suplementar la nutrici\u00f3n con \u00e1cidos grasos omega 3 y 6.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "TRATA": "Sedantes del tipo de la amitriptilina.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "TRATA": "Buscar el alergeno y evitar su contacto.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "TRATA": "Tratamiento del prurito con corticoides o antihistam\u00ednicos",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "TRATA": "Tratar las infecciones secundarias bacterianas y por Malassezia.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "TRATA": "Hiposensibilizaci\u00f3n.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "TRATA": "Suplementar la nutrici\u00f3n con \u00e1cidos grasos omega 3 y 6.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "TRATA": "Sedantes del tipo de la amitriptilina.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "TRATA": "Tratar de eliminar el alergeno.",
        "NO": "2CONT2"
    },
    {
        "TRATA": "La respuesta a los corticoides es irregular.",
        "NO": "2CONT2"
    }
]