[
    {
        "DIAGNDIF": "Pr\u00e1cticamente NO tiene.",
        "NO": "1BCAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Se realiza entre las patolog\u00edas se\u00f1aladas en la etiolog\u00eda.",
        "NO": "1BPOD"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia juvenil.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis nasal solar.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis con infecci\u00f3n secundaria.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus eritematosus sist\u00e9mico o discoide.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigos.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Carencia de Zinc.",
        "NO": "1BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis con infecci\u00f3n bacteriana secundaria.",
        "NO": "1BPLI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "1BPLI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Candidiasis.",
        "NO": "1BPLI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia localizada.",
        "NO": "1BMEN"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Celulitis juvenil.",
        "NO": "1BMEN"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis microsporica.",
        "NO": "1BMEN"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Neoplasias.",
        "NO": "1BCAY"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Cuerpos extra\u00f1os.",
        "NO": "1BCAY"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Bursitis.",
        "NO": "1BCAY"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad bacteriana NO verdadera.",
        "NO": "1SIMP"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Foliculitis bacteriana.",
        "NO": "1SIMP"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "1SIMP"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis por microsporum.",
        "NO": "1SIMP"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis por Microsporum.",
        "NO": "1SFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia localizada.",
        "NO": "1SFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "1SFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Urticaria.",
        "NO": "1SFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo foliaceo.",
        "NO": "1SFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus eritematoso.",
        "NO": "1SFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis por microsporum.",
        "NO": "1SCAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia localizada.",
        "NO": "1SCAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "1SCAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Urticaria.",
        "NO": "1SCAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo foliaceo.",
        "NO": "1SCAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus eritematoso.",
        "NO": "1SCAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Ti\u00f1a microsp\u00f3rica.",
        "NO": "1SHSE"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Parches seborreicos.",
        "NO": "1SHSE"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia localizada.",
        "NO": "1SHSE"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad bacteriana verdadera.",
        "NO": "1SHSE"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia generalizada.",
        "NO": "1PFFC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis generalizada.",
        "NO": "1PFFC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Infecci\u00f3n por mycobacterias at\u00edpicas.",
        "NO": "1PFFC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "1POV"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Mycobacterias.",
        "NO": "1POV"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Micosis sist\u00e9micas y subcut\u00e1neas.",
        "NO": "1POV"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Enfermedades autoinmunes.",
        "NO": "9FIS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Neoplasia.",
        "NO": "9FIS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Traumas.",
        "NO": "9FIS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lesi\u00f3n por contiguidad de los sacos anales.",
        "NO": "9FIS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Tumor de gl\u00e1ndulas circunanales.",
        "NO": "9FIS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Atop\u00eda con la que puede coexistir.",
        "NO": "2PUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alerg\u00eda alimentaria, con la que puede coexistir.",
        "NO": "2PUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia superficial.",
        "NO": "2PUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad a los par\u00e1sitos intestinales.",
        "NO": "2PUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Otras dermatitis seborreicas.",
        "NO": "2PUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alergia alimentaria.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis al\u00e9rgica por contacto.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis al\u00e9rgica a las pulgas.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad bacteriana.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia de superficie.",
        "NO": "2ATO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis irritativa de contacto.",
        "NO": "2CONT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Atop\u00eda.",
        "NO": "2CONT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "2CONT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Todas las hipersensibilidades.",
        "NO": "2CONT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Todas las seborreas secundarias.",
        "NO": "2CONT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piod\u00e9rmia superficial.",
        "NO": "2CONT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Atop\u00eda.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis al\u00e9rgica a las pulgas.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Otras hipersensibilidades.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Seborreas primarias y secundarias.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis al\u00e9rgica de contacto.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Foliculitis bacterianas.",
        "NO": "2ALIM"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Otros tipos de p\u00e9nfigos.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus eritematoso sist\u00e9mico.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus discoideo.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis que responde al Zinc.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Foliculitis bacteriana.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Seborreas.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "S\u00edndrome hepatocut\u00e1neo.",
        "NO": "4PFOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Otros tipos de p\u00e9nfigos.",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus eritematoso sist\u00e9mico.",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Penfigoide bulloso",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Necr\u00f3lisis epid\u00e9rmica t\u00f3xica.",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Candidiasis.",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Estomatitis ulcerativa.",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Seborreas.",
        "NO": "4PVUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo vulgar.",
        "NO": "4PBUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus eritematoso sist\u00e9mico.",
        "NO": "4PBUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Necr\u00f3lisis epid\u00e9rmica t\u00f3xica.",
        "NO": "4PBUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Erupci\u00f3n por f\u00e1rmacos.",
        "NO": "4PBUL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo vulgar,",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus eritematoso discoideo.",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Penfigoide bulloso",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis.",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "S\u00edndrome hepato-cut\u00e1neo",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Seborreas.",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Foliculitis bacterianas.",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alergia alimentaria.",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "4PLES"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo eritematoso.",
        "NO": "4PLED"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo foli\u00e1ceo.",
        "NO": "4PLED"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus eritematoso sist\u00e9mico.",
        "NO": "4PLED"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hiperqueratosis nasal.",
        "NO": "4PLED"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis.",
        "NO": "4PLED"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Vit\u00edligo.",
        "NO": "4PLED"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia profunda.",
        "NO": "4JUV"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "4JUV"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Carencia de Zinc.",
        "NO": "4JUV"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Atop\u00eda.",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Foliculitis bacterianas.",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alerg\u00eda alimentaria.",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis de contacto.",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis por Malassezia",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis por otodectes.",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis por Cheyletiella.",
        "NO": "5SARC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Foliculitis bacteriana.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Ti\u00f1a tricof\u00edticas con infecci\u00f3n secundaria.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo fol\u00edaceo y vulgaris.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus eritematoso.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Seborreas.",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "ALOPECIA POR MUTACION DE COLOR",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "CELULITIS JUVENIL",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATITIS DE LOS PLIEGUES",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATITIS POR MALASSEZIA",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATOFITOSIS POR MICROSPORUM",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATOFITOSIS POR TRICOFITON",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATOMIOSITIS",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATOSIS QUE RESPONDE AL ZINC-I",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATOSIS QUE RESPONDE AL ZINC-II",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "FOLICULITIS BACTERIANA",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "FOLICULITIS BACTERIANA SUPERFICIAL",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "FOLICULITIS Y FORUNCULOSIS DEL MENTON",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "FOLICULITIS Y FORUNCULOSIS NASAL",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "FOLICULITIS, FURUNCULOSIS Y CELULITIS",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "HIPERSENSIBILIDAD BACTERIANA NO VERDADERA",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "IMPETIGO",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "LUPUS ERITEMATOSO SISTEMICO",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "PIODERMIA DEL OVEJERO ALEMAN",
        "NO": "5DEMG"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Ti\u00f1a microsp\u00f3rica.",
        "NO": "5DEML"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Parches seborreicos.",
        "NO": "5DEML"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad bacteriana.",
        "NO": "5DEML"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatomiositis.",
        "NO": "5DEML"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Atop\u00eda.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alerg\u00eda alimentaria.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis al\u00e9rgica a las pulgas.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis por cheyletiella.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis por Mallazesia.",
        "NO": "5OTO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Seborreas.",
        "NO": "5CHEL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna otod\u00e9ctica.",
        "NO": "5CHEL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "5CHEL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hiposomatotrofismo.",
        "NO": "6CUSH"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipotiroidismo.",
        "NO": "6CUSH"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Otros desbalances hormonales.",
        "NO": "6CUSH"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hiperadrenocortisismo.Hiposomatotrofismo.",
        "NO": "6HTIR"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Otros desbalances hormonales.",
        "NO": "6HTIR"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Con las otras dermatopat\u00edas hormonales.",
        "NO": "6HEST"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Con dermatitis seborreicas idiop\u00e1ticas.",
        "NO": "6HEST"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Si hay mucho prurito con hipersensibilidades como atop\u00eda, hipersensibilidad hormonal, dermatitis al\u00e9rgica de contacto.",
        "NO": "6HEST"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Con el resto de las dermatopat\u00edas de origen hormonal.",
        "NO": "6HIP"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Con las otras dermatopat\u00edas de origen hormonal, particularmente con el tumor de c\u00e9lulas de Sertoli.",
        "NO": "6AND"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Con las hipersensibilidades, particularmente la alimentaria y con atop\u00eda.",
        "NO": "6AND"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "El m\u00e1s importante es con el s\u00edndrome de feminizaci\u00f3n o hipoandrogenismo con el que comparte la mayor\u00eda de los signos cl\u00ednicos.",
        "NO": "6SER"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hiperadrenocorticoidismo.",
        "NO": "6SER"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Con desbalance de las hormonas sexuales adrenales.",
        "NO": "6SER"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipotiroidismo.",
        "NO": "6SER"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersomatotrofismo.",
        "NO": "6SER"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipotiroidismo.",
        "NO": "6SOM"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hiperadrenocorticoidismo.",
        "NO": "6SOM"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Con hipersensibilidad bacteriana, \u00e9stas tienen la localizaci\u00f3n de las piodermias y adem\u00e1s siempre tienen alg\u00fan pelo en su interior.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia localizada.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Parches seborreicos, siempre hay pelos en su interior.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Mastocitomas.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Histiocitomas.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Neurodermatitis.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Parche caliente incipiente.",
        "NO": "7MIC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia generalizada.",
        "NO": "7TRI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo foli\u00e1ceo y eritematoso.",
        "NO": "7TRI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis pustular subcorneal.",
        "NO": "7TRI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Atop\u00eda.",
        "NO": "7MAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia superficial.",
        "NO": "7MAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alergia alimentaria.",
        "NO": "7MAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "7MAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica",
        "NO": "7MAL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Con otras micosis sist\u00e9micas como histoplasmosis, criptococcosis, blastomicosis, phaeohypomicosis y micetomas.",
        "NO": "7SPO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia profunda.",
        "NO": "7SPO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "F\u00edstulas cr\u00f3nicas.",
        "NO": "7SPO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Neoplasias.",
        "NO": "7SPO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Seborreas secundarias.",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Displasia epid\u00e9rmica.",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Adenitis seb\u00e1cea.",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Distrofia folicular.",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Comedones del Schnauzer.",
        "NO": "8APRI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "ALOPECIA POR MUTACION DE COLOR               9MUT",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DEMODECCIA LOCALIZADA                        5DEML",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATITIS ALERGICA POR CONTACTO             2CONT",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATITIS ALERGICA POR PULGAS               2PUL",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATOFITOSIS POR MICROSPORUM               7MIC",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "DERMATOSIS POR HIPERESTROGENISMO             6HEST",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "HIPERSENSIBILIDAD BACTERIANA NO VERDADERA    1SHSE",
        "NO": "8ASEC"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "8AORE"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipotiroidismo.",
        "NO": "8AORE"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Fisuras de las orejas.",
        "NO": "8AORE"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo foli\u00e1ceo.",
        "NO": "8AORE"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Picadura de la mosca de la punta de oreja.",
        "NO": "8AORE"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis microsp\u00f3rica.",
        "NO": "8ACOL"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Moquillo de las almohadillas plantares (Hard-pad Disease).",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatosis que responden al Zinc.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo foli\u00e1ceo, lupus eritematoso sist\u00e9mico.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo eritematoso.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus discoideo.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Carencia de zinc.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Leishmaniasis.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "S\u00edndrome hepatocut\u00e1neo.",
        "NO": "8BNAS"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Seborreas primarias o secundarias.",
        "NO": "8CVIT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatosis que responden al zinc.",
        "NO": "8CVIT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Callos.",
        "NO": "8CVIT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Adenitis seb\u00e1cea.",
        "NO": "8CVIT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermias.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo foliaceo.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "S\u00edndrome hepato-cut\u00e1neo.",
        "NO": "8CZ1"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "8CZ2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis.",
        "NO": "8CZ2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermias.",
        "NO": "8CZ2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo foli\u00e1ceo.",
        "NO": "8CZ2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Acantosis nigricans secundaria.",
        "NO": "9ACA"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Se deben buscar entre las causas se\u00f1aladas en la etiolog\u00eda.",
        "NO": "9ACA2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "9MUT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipotiroidismo.",
        "NO": "9MUT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Otras endocrinopat\u00edas.",
        "NO": "9MUT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis seborreicas.",
        "NO": "9MUT"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Demodeccia.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis por microsporum.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Foliculitis bacteriana.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "P\u00e9nfigo eritematoso.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Lupus discoideo.",
        "NO": "9EPI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Callos de apoyo.",
        "NO": "9LICK"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatofitosis por microsporum.",
        "NO": "9LICK"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Granulomas mic\u00f3ticos.",
        "NO": "9LICK"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Neoplasias.",
        "NO": "9LICK"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidades todas.",
        "NO": "9FLAN"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad a par\u00e1sitos intestinales.",
        "NO": "9FLAN"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "El de las etiolog\u00edas.",
        "NO": "9OTI"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Tumores de los sacos anales.",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hiperplasias glandulares.",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Tumores de las gl\u00e1ndulas perianales.",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "F\u00edstulas perianales incipientes.",
        "NO": "9ANO"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Atop\u00eda con la que puede coexistir.",
        "NO": "2PUL2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alerg\u00eda alimentaria, con la que puede coexistir.",
        "NO": "2PUL2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia superficial.",
        "NO": "2PUL2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad a los par\u00e1sitos intestinales.",
        "NO": "2PUL2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Otras dermatitis seborreicas.",
        "NO": "2PUL2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Atop\u00eda con la que puede coexistir.",
        "NO": "2PUL3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alerg\u00eda alimentaria, con la que puede coexistir.",
        "NO": "2PUL3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia superficial.",
        "NO": "2PUL3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad a los par\u00e1sitos intestinales.",
        "NO": "2PUL3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Otras dermatitis seborreicas.",
        "NO": "2PUL3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alergia alimentaria.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis al\u00e9rgica por contacto.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis al\u00e9rgica a las pulgas.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad bacteriana.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia de superficie.",
        "NO": "2ATO2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Alergia alimentaria.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis al\u00e9rgica por contacto.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis al\u00e9rgica a las pulgas.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Hipersensibilidad bacteriana.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piodermia de superficie.",
        "NO": "2ATO3"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Dermatitis irritativa de contacto.",
        "NO": "2CONT2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Atop\u00eda.",
        "NO": "2CONT2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Sarna sarc\u00f3ptica.",
        "NO": "2CONT2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Todas las hipersensibilidades.",
        "NO": "2CONT2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Todas las seborreas secundarias.",
        "NO": "2CONT2"
    },
    {
        "DIAGNDIF": "Piod\u00e9rmia superficial.",
        "NO": "2CONT2"
    }
]